【走狗烹】總辭嚇到班保皇黨日日叫救命

【民主派總辭後首天 建制派突暫停財會變開記招 多間傳媒未獲採訪通知】

人大常委授權港府 DQ 四名民主派立法會議員，另外 15 名民主派随即表態總辭。今（13 日）為民主派退席後首日開會，財委會主席陳健波下午突然暫停會議，全體建制派移師到新聞室開記者會，逐個發言炮轟民主派總辭。

《立場》事前並未收到上述記者會的採訪通知，另向多間傳媒的政治記者了解，均表示未獲通知。按慣例，以往議員如使用立法會大樓新聞室開記招，事先會向記者廣發採通，或由助手預早通知在場記者。

記招上建制派輪流發炮，建制派召集人廖長江稱被 DQ 四人「咎由自取」，又形容民主派總辭是「反對派綑綁攬炒基因作祟」。

新民黨葉劉淑儀則說，辭職仍未生效的議員仍是受薪工作，現時離開議會是不負責任，呼籲他們應盡議員責任開會，「唔好只係出糧唔做嘢」。

出席率廢到咸既狗係度吠

DQ 可以back date, 點解出糧要做野

聯合次要敵人打擊主要敵人
下個到你民主建港

建制: 冇左你地台戲點演落去

保皇應該寧願自己出糧
比飯民佢地繼續坐好過總辭

總辭成功攬炒保皇黨份工

依家個個出來DIU 泛民, 幾好笑, 得閒同D 藍C講下, 點解踢走泛民有咩問題?

其實獨腳戲好難演。議員內人數少又局住要開會，無得走。又無人做對手戲都唔知可以鬧邊個

求仁得仁又嘈
而家係需要有合適數量既蟲太投反對票

同藍屍講
嚴重懷疑保皇黨先係幕後港獨派

要諗下點扮反對派 平時好少扮

你地之前咪又係成日唔開會
定係人地辭左職, 你地要乖乖地一個不漏咁出席先開到會呀

思覺失調中
又要踢走佢地又唔比人總辭

自鬥囉

扮西咩，鬧又唔敢鬧太金，又唔敢唔討論直接通過哂，做又唔係，唔做又唔係

鬥紅鬥藍 但又驚隨時被制裁

笑撚死
反證以前泛民根本係忠誠反對派

建制派快撚d做嘢啦
派錢啊仆街

補 link

乜可以自己話唔開會就唔開會架

「唔好只係出糧唔做嘢」

出自佢哋把口好好笑

叫埋藍屍對準保皇黨批鬥

派錢啊啊啊啊

笑死
走又屌唔走又屌

證明佢地進入 恐慌狀態

鬥藍

泛民全部辭職
關你撚事呀？
家陣益你啦
仲屌番我地轉頭
你個腦無野呀？
成班白痴黎

家陣係政府dq 唔係你dq 呀

最尾個段好謎

辭咗職既應該要開會

咁未辭職個班呢

快d通過派錢啦

邊個敢扮啊 扮得個個死個個

我就支持炒晒所有反對派議會
做反對派點解可以入議會

屌你真係成班都柒下柒下咁日撚日話人拉布點人數 人地咪走囉 走晒又唔滿意

委任立法會個陣支共見班泛民打死都唔走就諗住可以繼續玩
點知而家自己玩返自己轉頭

以為可以日日撚
仲可以拎黎出氣,
拎黎做所謂 "反制措施"

屌 係辭職生效之前DQ左佢咪得
又可以date back拎番D錢

有種你哋都可以總辭㗎

無得唔撚返，無得瞓覺，俾我都屌啦！班做到野既人走晒，咁堆野要自己做番晒，慘慘

得返保皇黨
佢地要日日自己寫劇本扮討論

冇哂反對派佢地就變成反對派扮反政府呀嗎冇理由個個讚成，而家獨腳戲好難演

而家冇人拉布，所以佢地嬲嬲豬

獻世派拉布

其實班收成期係醒既就走去做金手指

失去咗先識珍惜

民建聯終於發現左原來係中央同林鄭玩鳩佢地

兔死狗烹
班傻閪發現自己無晒利用價值
就快被清算

所以一早總辭咪幾好

沒有泛民，你班建制派仲邊有價值